+++
title = "Odstranění metadat z MDS"
date = 2013-01-13T15:47:00Z
updated = 2016-12-02T19:50:14Z
tags = ["python", "jython", "oracle", "wlst", "soa-suite"]
aliases = [
    "/2013/01/odstraneni-metadat-z-mds.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-DDlJ6XBsu04/UL5T5h3FL9I/AAAAAAAADLc/dbcq7W_McDY/s1600/Oracle+SOA+Suite.gif" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" src="http://1.bp.blogspot.com/-DDlJ6XBsu04/UL5T5h3FL9I/AAAAAAAADLc/dbcq7W_McDY/s1600/Oracle+SOA+Suite.gif" /></a></div>Dneska to bude jedna praktická. Aneb jak v <a href="http://www.oracle.com/technetwork/middleware/soasuite/overview/index.html">SOA Suite</a> smazat z MDS (MetaData Store) nějaká metadata, soubory nebo adresář. Práce s MDS není z počátku úplně intuitivní, dokumentace není úplně jednoduše k nalezení a informace aby člověk vyškrabával z různých blogů a fór.<br /><br />Tak, jak na to. Možnosti jsou dvě. Jednak použít <a href="http://docs.oracle.com/cd/E28271_01/web.1111/e13715/toc.htm">WLST</a>, nebo <a href="http://ant.apache.org/">Ant</a> skript, který je součástí SOA Suite (ten ale umožní pouze smazání adresáře).<br /><br /><h3>WLST</h3><a href="http://4.bp.blogspot.com/-RstcDtOoPsw/UO6nHXr1tCI/AAAAAAAADRw/dyHXmoEv2pc/s1600/jython.png" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" src="http://4.bp.blogspot.com/-RstcDtOoPsw/UO6nHXr1tCI/AAAAAAAADRw/dyHXmoEv2pc/s1600/jython.png" /></a><a href="http://docs.oracle.com/cd/E28271_01/web.1111/e13715/toc.htm">WebLogic Scripting Tool</a>&nbsp;(WLST) je zajímavý, v <a href="http://www.jython.org/">Jythonu</a> napsaný, nástroj na administraci WebLogic serveru. Lze s ním pracovat&nbsp;<a href="http://docs.oracle.com/cd/E28271_01/web.1111/e13715/using_wlst.htm#i1091409">dvěma způsoby</a>: offline a online. Bohužel, s ohledem na MDS, je potřeba pro mazání souborů použít online způsob a pro smazání adresáře naopak offline (a také se používají dvě různé funkce). WLST zpravidla najdeme v adresáři <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">&lt;ORACLE_HOME&gt;/oracle_common/common/bin</span>.<br /><br /><h4>Smazání souboru</h4>Pro smazání jednoho a více souborů lze použít příkaz <a href="http://docs.oracle.com/cd/E28271_01/web.1111/e13813/custom_mds.htm#BEIIIIGF">deleteMetadata</a>. Vzhledem k tomu, že se tento příkaz používá online, je potřeba se prvně připojit k WebLogic administračnímu serveru. A po zadání mazacího příkazu se zase odpojit.<br /><pre class="clj">connect(<span class="Constant">'weblogic'</span>, <span class="Constant">'&lt;password&gt;'</span>, <span class="Constant">'t3://&lt;AdminServer&gt;:7001'</span>)<br />deleteMetadata(<br />        application=<span class="Constant">'soa-infra'</span>,<br />        server=<span class="Constant">'soa_server1'</span>,<br />        docs=<span class="Constant">'/apps/&lt;pathToFile&gt;/DeadLetterQueue-v1.0.wsdl'</span>)<br />disconnect()<br />exit()<br /></pre><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://4.bp.blogspot.com/-bNiuMdWPMGo/UO7AjK9V4AI/AAAAAAAADSg/G5C_NuSc3dg/s1600/wlstDeleteMetadata.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="568" src="http://4.bp.blogspot.com/-bNiuMdWPMGo/UO7AjK9V4AI/AAAAAAAADSg/G5C_NuSc3dg/s640/wlstDeleteMetadata.png" width="640" /></a></div><br /><h4>Smazání adresáře</h4>Pro smazání adresáře slouží offline příkaz <a href="http://docs.oracle.com/cd/E15586_01/web.1111/e13813/custom_soa.htm#CDECECFH">sca_removeSharedData</a>. Problém s tímhle příkazem je, že není součástí standardních WLST modulů, ale je součástí instalace SOA Suite. Proto aby fungoval, je potřeba spustiti WLST z odpovídajícího adresáře: <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">&lt;ORACLE_HOME&gt;/Oracle_SOA1/common/bin</span>.<br /><br />Dalším rozdílem je, že se nezadává cesta k administrativnímu serveru, ale ke spravovanému (managed) serveru, na kterém MDS běží.<br /><pre class="clj">sca_removeSharedData(<br />    <span class="Constant">'<a href="http://www.blogger.com/blogger.g?blogID=587243673491863943">http://</a>&lt;ManagedServer&gt;:8001'</span>,<br />    <span class="Constant">'public/evm/iface/DeadLetterQueue-v1'</span>,<br />    <span class="Constant">'weblogic'</span>, <span class="Constant">'&lt;password&gt;'</span>)<br /></pre><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://2.bp.blogspot.com/-joYKLF-z4k4/UO7OYmb_rOI/AAAAAAAADS4/WahdLEeOZrw/s1600/wlstRemoveSharedData.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="242" src="http://2.bp.blogspot.com/-joYKLF-z4k4/UO7OYmb_rOI/AAAAAAAADS4/WahdLEeOZrw/s640/wlstRemoveSharedData.png" width="640" /></a></div><br /><br /><h3>Ant</h3><a href="http://2.bp.blogspot.com/-Jv0Ph2M0_I4/UO6l6h5Lz9I/AAAAAAAADRY/pp9xJOq44F0/s1600/Ant.gif" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" src="http://2.bp.blogspot.com/-Jv0Ph2M0_I4/UO6l6h5Lz9I/AAAAAAAADRY/pp9xJOq44F0/s1600/Ant.gif" /></a>Součástí instalace vývojového prostředí pro SOA Suite (JDeveloper) je i sada Ant skriptů mmj. pro buildování, (unit) testování a deployment. A také pro smazání adresáře z MDS. Tímto způsobem nejde mazat jednotlivé soubory.<br /><br />Soubory se dají najít v adresáři <span style="font-family: Courier New, Courier, monospace;">&lt;ORACLE_HOME&gt;/jdeveloper/bin</span>.<br /><pre class="clj">ant <span class="Special">-f</span> ant-sca-deploy.xml removeSharedData<br />    <span class="Special">-DserverURL</span><span class="Statement">=</span><span class="Statement">&lt;</span>ManagedServer<span class="Statement">&gt;</span><br />    <span class="Special">-DfolderName</span><span class="Statement">=</span><span class="Statement">&lt;</span>pathToFolder<span class="Statement">&gt;</span><br />    <span class="Special">-Duser</span><span class="Statement">=</span><span class="Statement">&lt;</span>user<span class="Statement">&gt;</span><br />    <span class="Special">-Dpassword</span><span class="Statement">=</span><span class="Statement">&lt;</span>password<span class="Statement">&gt;</span><br /></pre><br /><h3>Související články</h3><ul><li><a href="http://www.sw-samuraj.cz/2012/12/java-fault-handling-policies-v-oracle.html">Java a fault handling policies v Oracle SOA Suite</a></li><li><a href="http://www.sw-samuraj.cz/2012/12/custom-xslt-funkce-v-oracle-soa-suite.html">Custom XSLT funkce v Oracle SOA Suite</a></li></ul>
